# Задание

Блоки ЭВМ. Арифметико-логическое устройство (АЛУ).

Построить схему, подающую в сумматор АЛУ операнд в прямом коде, если операнд
положительное число, либо в дополнительном коде, если операнд отрицательное
число.

Схема должна содержать следующие узлы:

1. Четырех битовый регистр операнда.
2. Схему формирования дополнительного кода операнда.
3. Мультиплексор, на входы которого подается прямой и дополнительный коды
   операнда, на выходе которого формируется код операнда подаваемый в сумматор
   в зависимости от знака.

![ ](./lab4-1.png)
